%@Titre:Liban -- 2009
Annie possède de la ficelle dont la forme est un cylindre de rayon
0,5~mm et de hauteur $h$.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que le volume de cette ficelle cylindrique est égale à
  $0,0025\times \pi\times h$~cm$^3$.
\item En enroulant cette ficelle, Annie obtient une pelote ayant la
  forme d'une boule de rayon 30~cm.
\\On suppose que la ficelle est enroulée de manière qu'il n'y a aucun
vide dans la pelote. Montrer que le volume de cette boule est égal à
$\nombre{36000} \times \pi $~cm$^3$.
\item Vérifier que la hauteur $h$ du cylindre (la longueur de la
  ficelle) est égale à 144~km.
\item Annie prétend que si les 294~autres élèves de son collège
  possédaient chacun la même pelote, on pourrait faire le tour de
  l'équateur terrestre en déroulant toutes ces pelotes et en les
  reliant bout à bout. A-t-elle raison ? Justifier. (On rappelle que
  le rayon de la Terre est environ égal à \nombre{6400}~km).
\end{myenumerate}
\textbf{Rappels :}
\setlength\parindent{5mm}
\begin{itemize}
\item Le volume d'un cylindre de hauteur $h$ et de rayon $r$ est
  $V=\pi\times r^2\times h$.
\item Le volume d'une sphère de rayon $r$ est $V=\dfrac{4}{3}\times
  \pi\times r^3$.
\item Le périmètre d'un cercle de rayon $r$ est $L=2\times \pi\times
  r$.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}